《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第7章（光明誕生）P.25

P.25

正值暑假，Linda已懷孕七個月，這一次她在家中煲中藥安胎，由於石油氣剛用完，改用打邊爐的手提石油氣爐。露台太大風，就放在大廳飯枱上煲藥。她躺在床半睡狀態閉目養神，窗外吹了紙張進屋引起祝融，她張開眼時已有幾件衣服燒着了！火勢蔓延速度驚人，她大驚下去樸火，熄不了！火反越燒越旺。用水又救唔熄，冇得救！

火勢一發不可收拾，在正門那邊最大火，肯定出不到門口。她只有執起貴重物爬窗。太緊張了！腳一軟，竟然該死的在這時候胎動。一陣痛一陣痛想不到可以這麼快，她第一胎是開刀產子，未有太痛楚。原來生孩子可以是痛成這樣子！在醫學上生孩子和嚴重燒傷是最頂級的十級痛楚，幾秒一次的十級陣痛。她痛得爬在地上喘不過氣，但火勢已急促逼近，沒時間痛但又擺脫不了的十級痛！那種痛真想找個方法快點死去，但肯定不是被火燒死，如果有鎗真想一鎗即場了結自己。

意志！我一定要逃離火場，我要看到寶寶的樣子。再不動就生仔加嚴重燒傷的二十級痛楚！她用盡吃奶之力爬出窗。她還有希望的，因幸好住宅的四樓外牆維修， 但只是在她的單位搭了獨立的竹棚架。就像延長了的露台一樣，但不是全幢大廈，等於不能直接爬落街。她大叫救命，街上的人看見立刻報警，但火太大！嗚……嗚！背後實在太盪。火勢已失控，單位快要盡毀，大廈居民已急急疏散，大火烈焰沖天！再過半分鐘肯定會燒著竹棚。我的天！穿了羊水，孩子快要出生！救命呀！救命！好痛呀！

不怕！救星到！此時張飛和他十一小弟正巡視業務，打算再上去探Linda，赫然看見單位大火。那時Linda已堐不住，爬出棚架，還好棚架外有條燈柱，但距離有約大半個身位，太危險！但已經退無可退，她鼓起平生最大的勇氣，忍痛撲上去！捉不到就肯定會掉下街！但為了孩子沒辦法。羊水不斷流出，死就死啦！一跳！撲到了。但手跣了一下，好驚呀！實太驚險！街上的途人看見高呼尖叫！幸好冇事，孩子快要出世，雙腳和下盤太痛不可能沿箸燈柱跣下去，她必需爬上燈柱頂，就出盡全身力氣靠手向上爬。火燒越旺，唯有爬向那盞燈罩，就危險地慢慢爬過去，過程中身體找不到平衡點，真該死身體繼續劇烈陣痛，她尖叫！有三次搖搖欲墜差點掉下來，終於到了燈罩，她艱苦地坐上燈罩上面，燈罩面積佔他大半個身軀，約一個厠所板。她可以坐著燈罩等救援。

不行啊！好痛好痛啊！等不到，因孩子快出來下體裂開度數已經開夠，流血了！血就不斷滴在街上。途人看得驚險萬分，不斷緊張尖叫。張飛極速爬上去燈柱坐上柱頂，再用腳翹著燈柱穩定自己，背向火場，向她說：［妳頂住呀！］再大叫：［下面隨時接住呀！］軟硬擦膠很合拍騎上膊頭拆走士多的簷縫，眾兄弟和途人連忙幫手封鎖馬路。張飛在燈柱扶着Linda幫她坐正在燈罩上。

Linda喘着氣說：［阿飛！ＢＢ要出世啦！］張飛急得如鑊上螞蟻，怎麼辦呢？

他坐在燈柱頂除下皮帶說：［搏一搏啦！ 妳背脊瞓喺燈罩上面，我用皮帶幫妳綁實個身，跟住我哋就地接生。］ 太瘋狂了！但還未有時間想，只有聽他的，她背部躺在燈罩僅有的頂端。他就用皮帶打斜綁實她的胸背部固定她，要即場在火與燈柱閒接生。Linda穿上的是孕婦裙。她很驚！張飛說不用怕，望住我。他叫她用雙腿撐著自己膊頭用力，再為她脱去內褲。

P.26

Linda腿部緊張地一夾一縮，面上有點羞澀。

張說：［我都係做嘢啫。］好！態度專業！她也放心張飛做這個臨時接生員。幫她除了內褲後，叫她出力用腳撑住張的膊頭。張膊頭用力反頂她。大家鬥力間穩住身體，孩子！生性點快出來呀！用力呀！她真的很痛很痛，寶寶的頭頂看到了！就算形勢有幾艱難，我們一定要看到寶寶出生，這一關我們必定可以闖過，再用力呀！妳要用力呀！整個頭出來了，他用手按著，好困難很跣手。我會否太重手扭斷他的頸，身首異處呢？

正六神無主之際剛好龍婆趕到在下面大嗌：［飛仔！放心啦！啱㗎啦！］ 得到答案他就更肯定去做。這時背後整個棚也燒著，張飛背脊很熱很燙，要快呀！當時正黃昏，他媽的偏要最不適當的時候亮起街燈！燈罩好燙呀！越來越熱她背脊快堐不住了！她想起身又被綁著，但起得了身又如何？只會跌落街。寶寶生性點，快點出來！頂唔住啦！這是寶寶好像聽到呼喚，變得特別順暢，終於拿出來了！聽到寶寶喊聲，是個男的，成功了！

陳世飛相當醒目，一早己爬上燈柱手執毛巾準備。張立即用口咬斷臍帶交給世飛。世飛小心地從燈柱跣下去再交給龍婆，很趣緻的寶寶啊！在這情況下出世，這孩子注定會有一個不平凡的人生。街燈令她背脊很盪，張飛立刻除了她綁著的皮帶，穿好內褲擁著她。現在該怎樣下去，火勢令人還未有考慮空間。

Linda由於剛才太痛太投入，現在鬆了口氣，一暈就失去平衡直掉下去！張飛的手反應極快，立即捉住她的手，但剛才他的手滿是羊水和血，令手一跣，捉不住了！他和她兩手分開，真的要跌下去！幸好地下龜公德，九泰，喪榮，大麻成等衆人，準備着簷篷當臨時救生網保護！是剛才從士多拆下的，她跌下去己被扯緊的簷篷，但都受不了衝力下墜。這次坤哥緊張關頭非常醒目，一早已預了有此一着。瞓在地上簷篷底下做人肉護墊，挺起肌肉硬捱一嘢！嘩！好痛呀！但她安全著陸，衆人大叫［坤哥，好嘢，坤哥做到嘢呀！］他這次立了大功。張飛也從燈柱滑下了來。

精彩絕倫的拯救行動，母子平安，肯定是地球上第一次有人類在燈柱生仔，驚天地泣鬼神！足以列入史冊！消防車救護車來到，Linda送去醫院沒有受傷。剛才那一幕實在太刺激太凶險太感人！途人拍爛手掌。記者訪問十二位少年英雄，他們真真正正感受到幫人的喜悅，和排除萬難的成功感！

衆人笑不攏嘴，而後期加入張飛陣營的五個同學，由當初心悅誠服，到這一刻已經是對他有一種崇拜。你一日係我大佬一世都係我大佬！我們十一人這輩子跟定你了！大麻成向老大遞上香煙，喪榮連忙點火，記者叫十二位少年英雄過來合照，他們歡天喜地擺了甫士，非常神氣的一張大合照。多麼有意義的一天，棒極！一天後所有香港和世界各地傳媒報導此事，報紙頭版寫上的標題 “少年英雄燈柱接生，十二金剛勇救佳人” 自此油麻地十二金剛傳頌中外，威震香港，無人不曉！

由於這孩子出生時只有七個月，寶寶只可安放於氧氣箱。Linda的母親和朋友，十二金剛等上去探望。看見他眼仔碌碌不太愛哭，手指頭動對外界很有反應，不知怎樣他給人感覺與眾不同，將來可能是個改變世界才華蓋世的天才！

十二金剛非常喜歡這個寶寶，但現未可以抱他。Linda沒有明顯受傷，只是受驚，一時間反應較慢，雖虛弱但總可擠出笑容。熱話一番後，她還要應付記者，十一小弟當然識趣先走。

言談間Linda打算將寶寶改名叫（陳光），光是由於他在燈柱出生，而希望為世人帶來光明。她曾經考慮跟自己姓連，連光。丈夫雖然出軌，畢竟是陳家的血脈，小孩子日後也可去找他爸爸。他爸爸條件較優越，況且他應該有權知道自己有一個爸爸和哥哥的。如果真的為他好應改姓陳，若然他姓連，失蹤的爸爸回來後，可能不會認他。Linda雖不會和他復合，當初很憎恨他，原本他回來也不打算告知有了他骨肉。但作為媽媽，是應將最好的給予孩子，育兒歸育兒，婚姻還婚姻，為了兒子，私怨算什麼？